## テキスト

- [Rails tutorial (日本語版)](https://railstutorial.jp/chapters/password_reset?version=5.0#cha-password_reset)

### 1. トピックブランチを作成

以下のコマンドを実行して、ワーキングディレクトリを最新のmasterと同期させて下さい。

```
$ cd ~/workspace/sample_app
$ git checkout master
$ git pull
```

以下のコマンドを実行して、開発サーバーを起動し、ブラウザで簡単に動作確認を行い、前回までの作業内容を確認して下さい。

```
$ rails server -b $IP -p $PORT
```

1. ユーザー登録
    * アカウント有効化メールが送信
    * `/letter_openr`にアクセスしメールを確認
2. アカウント有効化メールのリンクをクリックして、アカウントを有効化


確認が終わったら`control + C`キーでサーバーを終了し、以下のコマンドを実行して、今回のトピックブランチを作成して下さい。

```
$ git checkout -b password-reset
```

### 2. PasswordResetsリソース

パスワードリセット作業をリソースとしてモデル化します。

#### 機能説明

1. PasswordResetsControllerを追加
2. password_resetの名前付きルートを追加
3. ログイン画面にパスワードリセットのリンクを追加
4. パスワードリセットのリクエスト画面を追加
5. Userモデルにパスワード再設定用の属性とメソッドを追加する

#### コードの修正点

- コミット: 2a0a43cb273bb753a9a5b52bfae2918c8bc7ddf4
- 注意点
    1. 最初に`rails generate`コマンドでファイルの作成を行う
    ```
    $ rails generate controller PasswordResets new edit --no-test-frameworko
    $ rails generate migration add_reset_to_users reset_digest:string reset_sent_at:datetime
    ```
    2. `db/migration/[timestamp]_add_reset_users.rb`ファイルを手で追加しない
    3. `db/schema.rb`を手で変更しない
    4. ファイルの修正後に以下のコマンドを実行する
    ```
    $ rails db:migrate
    ```

#### 動作確認

1. ターミナルで`$ rails test`を実行してテストがGREENとなること

開発サーバーを起動して以下の動作確認を行って下さい

1. ログイン画面にパスワードリセット用のリンクが追加されていること
2. パスワードリセットのリクエストを送信
    * 存在しないメールアドレス(`aaa@bbb.ccc`など)でエラーメッセージが表示されること
    * 存在するメールアドレス(`example@railstutorial.org`など)で例外が発生すること(メール送信処理が未実装のため)

動作確認が終わったら変更内容をコミットして下さい。

```
$ git add .
$ git commit -m 'PasswordResetsリソース'
```

### 3. パスワード再設定のメール送信

パスワード再設定のメール送信機能を実装します。

#### 機能説明

1. パスワード再設定のメールを送信

#### コードの修正点

- コミット: 4547026a1ff2db81e2122fc84a4baa55e8e68ff0

#### 動作確認

1. ターミナルで`$ rails test`を実行してテストがGREENとなること

開発サーバーを起動して以下の動作確認を行って下さい

1. パスワードリセットのリクエストを送信
    * 存在するメールアドレス(`example@railstutorial.org`など)にパスワード再設定メールが送信されること
2. `/letter_opener`にアクセスしパスワード再設定メールを確認
    * パスワードの再設定のリンクをクリックすると例外が発生すること(未実装のため)

動作確認が終わったら変更内容をコミットして下さい。

```
$ git add .
$ git commit -m 'パスワード再設定のメール送信'
```

### 4. パスワードを再設定のする

パスワードを再設定する機能を実装します。

#### 機能説明

1. パスワードの再設定のリンクをクリックすると、パスワードの再設定画面が表示する
2. パスワードの再設定画面でパスワードを入力して、パスワードを再設定する
3. パスワードの再設定後にログイン状態にする

#### コードの修正点

- コミット: fc02518e76d47c270bd97d187599c9e7203a00d3

#### 動作確認

1. ターミナルで`$ rails test`を実行してテストがGREENとなること

開発サーバーを起動して以下の動作確認を行って下さい

1. パスワードの再設定のリンクをクリックして、パスワードの再設定画面が表示されること
2. 新しいパスワードを入力してパスワードが更新されること
3. 不正なパスワードではパスワードを更新できないこと
    * 空のパスワード
    * 短い(6文字未満)パスワード
    * パスワードと確認用パスワードが不一致

動作確認が終わったら変更内容をコミットして下さい。

```
$ git add .
$ git commit -m 'パスワードを再設定する'
```

### 5. 最後に

今回の修正内容をGitLabにpushし、Merge Requestを作成し、masterブランチにマージしてください。
